唔知除左香港之外，全世界仲有邊個國家禁止使用電動滑板車呢？香港法例真係好落後

見人玩好正 短程仲快過啲車，啲車停一停紅綠燈你己經行左幾百米
利申：搭巴士見到人玩，追佢唔到

我都唔想喺度講，但學術台太少人

香港好多地方根本唔適合用電動滑板車，同其他國家唔同，香港人口咁密集，條行人路有咁窄得咁窄，用電動滑板車只會對其他道路使用者構成危險

天水圍 馬安山呢 ？

方便比安全重要，更何況一直無發生過意外,證明好安全

咁係咪畫分一d地區可以一d唔可以？

淨係準行單車徑都好啊

咪玩啦，人地new York city咪一樣自由用得好地地。

你呢個講法係政府懶得改例的吹水解釋，允許電動車仲撚有人係香港出汽車咩。

重點係立法同修改道路相關條例，好讓兩款交通有規則地共存。

自己睇下ceasy點樣係NYC用電動車，當地有設規例係行得通的。

香港係落後，唔駛幫政府解話啦

咁梗係有啲地方係道路情況許可，但你有冇諗過而家已經起咗嘅社區點樣俾電動滑板車行？

隨便google 都有單意外啦

你覺得啲人會咁守規矩咩

唔批又可以做少d 野

出左事又冇責任

冇錢洗又可以捉下人黎收錢

不如你問批左對政府有咩好處

你不如上網搵下先講電動滑板車安全

問題唔係修唔修例，而係香港道路情況唔許可

批咗嘅話保險業咪多咗生意囉，商機黎架

我唔理，總之方便就係一切，我唔想下下返屋企行餐死啊，好辛苦啊

香港居住面積夠唔容許咁多人口啦，咪照樣每日150個

你咁諗野同鄰國啲人有咩分別

你啱呀，但班豬表示150個關我撚事

電動輪椅呢？

無人叫你用電動車上highway

電動車原意係係城內替代步行，我都相信外國無人會用電動車穿洲過城。

調掉頭講夠有單車上公路踩，咁點解單車得電動車唔得？

就係因為話電動車不符法例，即係要修例啦。

或者退一步學新加波咁。人地大小同香港差唔多，道路情況類近，政府都一樣允許電動車行非公路

無錯，其實重點係為何電輪可以但電動車不可以。

唯一區別係電動車不符合注冊的法例，所以改例就已經解決大量問題

所以電動輪椅都應該要限住個最高速度，只不過政府唔做

咁踩單車仲快添

支那國大量電動單車, 此例一開不得了, 香港人隻腳俾啲喼碌唔夠?

如果比行人路踩單車就正，不過全世界應該冇一個國家會容許咁做 lol

外國一樣有人用電動滑板車，同埋邊個叫你買支那制？？

到時支那狗搞啲電動車香港一日遊就仆街，唔好引外國例，你支那狗不配，有啲咩落支那手都只會變害人

醉嘅行路都仆街啦

大佬，我用完撞到人當然是我不對，大不了告我傷人，但用都不准用就過份了。你踩單車都會撞到人啦，難道又禁止踩單車？

根本合唔合法支那狗都會搞香港人，根本唔關事

寫錯字唔好意思

死mk仔先玩

大把廢老衝出來吠

NYC有完整既單車徑可以俾單車，滑板，電動滑板，電動滑板車行
香港鬧市邊有單車徑

短程快過啲車
如果計一個燈口位，我都可以快過啲車

醉駕年中都撞死唔少人 香港應該禁止使用所有汽車

香港路窄，見過有白痴仔落斜有人都唔減速，真係會撞死人

竟然唔係禁止賣酒，呢位巴打嘅思考方法都夠奇特

揸車都會撞死人，咁應該禁車

輪椅咪得囉
依家電車技術咁撚top
套落輪椅一定行好快
48v電池 無碳刷直流摩打 夠靜快好控

其實以前喺行人路可以踩單車

而家都大把人喺行人路踩單車 仲要 響號

最大問題係d車 機電處未批過
加埋無車牌 衰無牌駕駛 又衰傷人
輪椅就唔同

其實大把人喺度玩 非常不負責任

你住喺圍村同係原居民點用都得，黑警唔會理

咩環境問題je
立法14歲以上先可以用+出事負刑責
已經搞掂
垃圾政府以為今日仲係20世紀

要考牌囉，一部電動滑板車四百幾真係好平

其實係一門支那市佔率好高嘅生意，同航拍機類似情況，買外國嘢貴到痴線

屌咩
依加香港車牌已經得啖笑
搵啲會考5科冇客觀標準下亂批

呢部電動車放得入袋，香港用一流

因為無教車師傅

咁應該咩區可以？
唔可以果d一定會嘈

其實香港路太細，係舊區同商業區都行唔到
中上環一係大鈄路 一係窄到仆街。
到你去深水埗 官塘個邊 人車基本一齊行。
唔係話落後問題
而係道路設計比唔上城市發展。
要俾錢搞我幾想開多條高速係屯門唔使塞車！
你諗吓單車徑香港都成pat屎
如果你架板車快過普通車就應該要有牌，
又快唔過 又無地方行 。
想問吓樓主點解覺得香港行得通？

好簡單, 依啲車唔可以晌行人路度用, 因為佢同行人步速唔同會做成危險, 又唔可以晌馬路度用, 因為會俾車車死, 咁仲可以晌邊度用呢?

都冇路，算吧啦

如果旺角個個用 真係想像唔到會變成點

人地國家識得「自律」
咁借問聲香港人做唔做到
扔個垃圾都亂9咁黎
同其他發達國家比較、好多野係香港根本唔work
各國各有家規
你可以屌9班黑警執法不公
大陸新移蟲就選擇性執法
但例定左就係定左、唔能夠自己鐘意其他國家係咁就要跟人地國家果套

日本上巴士唔係俾錢先落車先俾
唔通我又屌9人地日本on9唔跟香港果套？

識玩一定係電動輪椅

可以玩既話，同區根本唔洗逼巴士

1.香港無完善單車徑規劃，呢樣要屌。
2.香港人口密集，同埋鐘意行單車徑
3.肆無忌憚行單車徑，其中係因為法律意識型態，行人有使用道路優先權，永遠係撞人嗰個唔岩，呢點一日唔改，一日都有人衝出黎比你撞。
4.制動系統問題，單車行20kmh有v 夾/碟煞 係短距離有效煞車，電動滑板車我未玩過，如果同樣行20kmh，短距離內能否一樣煞車及保證使用者不會被拋出?

香港大撚把單車L撞傷人走佬根本拉唔到
仲未計大把大陸人來香港短期旅遊一出境又點,大把大陸人香港人係台灣整爛野或者輕微罪行,一出境係無可能追責

而香港人口密度高根本無位比你

就算通過都只會允許喺單車徑踩，無你想像中咁方便

香港地方細有咩好講, 週街都有車搭, 你估大陸去邊都無車坐咩

方便比安全重要？ 你條命賤就咪害其他人

香港越來越低智城市

鎖國 同 世界隔絕
人哋支那日本台灣冇問題

星加坡 都好似合法

香港人繼續做井底蛙

我覺得單車徑都可以嘅，行人路不了

新加坡的國土面積小、人口稠密，卻很少給人嚴重塞車的印象，主要是因為當地政府，祭出高額汽車稅的政策，嚴格控管交通，今年更力拼，要讓路面上的車輛「零成長」，因此這也讓新加坡，現在興起了另一種代步工具，那就是價格更實惠、機動性更強的電動滑板車，很快在下個月，共享電動滑板車的計畫，也即將在新加坡試行。

無論是上班族、背包客還是學生，一台機器踩在腳下，靈巧地穿梭在大樓林立的商業區裡，這種幾乎人人都能輕易上手的電動滑板車，現在已經成為新加坡日常生活及通勤中當紅的代步工具，擁有它的人約有3萬人左右。

新加坡民眾：「我丈夫和我有一輛汽車，兩台腳踏車一台電動滑板車，和一台正常的摩托車，而我的丈夫是一個滑板收藏家。」

以一台小型的電動滑板車來說，價格大約是台幣2萬7，而且在家裡就能充電，環保又實惠，光是這間專賣店去年的營業額，就比前一年成長了2倍左右。

不過電動滑板車會在新加坡獲得民眾的青睞，最主要還是實際的經濟考量，因為要在這個空間有限的國家，買一台車開上路實在是太花錢。

Sg買車極貴

主要都係政府怕煩唔update法例 咩野安全佢地根本無研究過

不過香港人連單車都唔鐘意（其中部份原因係自私單車撚）電動滑板就算有得玩都有排嘈

商家佬第一個反你

香港大一同/大一統

一黨專政：一個中國，只能由一個共產黨統治
一台獨大：一間茶記，只能由一個ＴＶＢ統治
一路獨行：一條道路，只能由一種工具（汽車）行走